---
sidebar_position: 2
tags:
  - Réinialiser
  - Changement d'année
  - Suivi
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Créer et utiliser des groupes

<details>
<summary> Tutoriel vidéo </summary>
<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Créer et utiliser des groupes sur Éléa" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/f95c1548-b210-45c5-b505-714e6a73d4cc" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

:::info Remarque:
Lorsque vous inscrivez une classe ou un groupe depuis le tableau de bord à votre parcours, cela génère automatiquement l'équivalent dans le parcours.

![inscription des classes](img/groupes/inscription_classes.png#printscreen#centrer)

Il existe donc des groupes séparés correspondant à chacune des classes ou groupes inscrits au parcours.

![groupes classes par defaut](img/groupes/groupes_classes.png#printscreen#centrer)
:::

:::warning
Pour chaque activité du parcours, dans les réglages courants, l'option "groupe séparés" est activée par défaut. Ce qui veut dire que les élèves d'un groupe ne peuvent pas communiquer avec ceux d'un autre groupe dans cette activité.

![groupes classes par defaut](img/groupes/groupes_separes.png#printscreen#centrer)

Vous pouvez modifier cette option si vous le désirez.

![groupes classes par defaut](img/groupes/groupes_separes2.png#printscreen#centrer)
:::

## Créer des groupes

Il est possible de créer d'autres groupes, aller dans **participants** puis choisir **groupes**.

![acces groupes](img/groupes/Creer_et_gerer_des_groupes_5.png#printscreen#centrer)

Cliquer sur le bouton **créer un groupe**, lui donner au moins un nom de groupe, puis enregistrer:

![creer groupe](img/groupes/Creer_et_gerer_des_groupes_7.png#printscreen#centrer)

Cliquer sur le bouton **Ajouter/Retirer des utilisateurs**, puis sélectionner et ajouter les participants souhaités.

![ajouter au groupe](img/groupes/Creer_et_gerer_des_groupes_9.png#printscreen#centrer)

